嚴重疏忽！台灣向日本借展的文物從展架脫落受損

台灣故宮南院向日本借展的一件伊萬里青花瓷盤從展架脫落受損，日方人員將到當地檢查。

被發現損毀的是這件全名為「青花柳葉鳥紋盤」，是西元1660年至1670年的日本江戶時代製造，至今已有三百多年歷史。

故宮南院表示，工作人員是在周二早上開館前，進行例行檢查時發現文物從展架上移位脫落受損，已經緊急通報日方；又說今次展覽布置的相關工作，都是日方負責指揮，而在布置完成後，博物院並沒有移動任何展品。

日方已經要求當局不要移動文物，並封鎖展櫃，下午將派人前往詳細檢查。

比大陸好了，至少會出聲

台日友好危在旦夕

有錄影架嘛
邊個出錯，一目了然啦

垃圾繁支

借俾大陸仲好, 借完即刻COPY出成千上萬個AA超真假貨送返俾日本

留名睇：香港都係噉，台灣起碼有民主

台狗柒夠未

其實有民主都咁柒，證明真係垃圾人種，菲律賓之流